---
word: வானம்
transliteration: vāṉam
meaning: sky
pronunciation: vaa-nam
example_sentence: வானம் நீலமாக உள்ளது.
example_sentence_transliteration: vāṉam nīlamāka uḷḷatu.
example_sentence_translation: The sky is blue.
---
word: தோழி
transliteration: tōḻi
meaning: friend (female)
pronunciation: tho-zh-ee
example_sentence: என் தோழி எனக்கு புத்தகம் கொடுத்தாள்.
example_sentence_transliteration: eṉ tōḻi eṉakku putthagam koṭuttāḷ.
example_sentence_translation: My friend gave me a book.
---
word: பசு
transliteration: pasu
meaning: cow
pronunciation: pa-su
example_sentence: பசு பச்சை மேய்கிறது.
example_sentence_transliteration: pasu pacchai mēykiṟatu.
example_sentence_translation: The cow grazes on green grass.
---
word: தோழன்
transliteration: tōḻaṉ
meaning: friend (male)
pronunciation: tho-zhan
example_sentence: என் தோழன் இன்று வரவில்லை.
example_sentence_pronunciation: en tho-zhan in-ru va-ra-vil-lai.
example_sentence_translation: My friend didn’t come today.
---
word: வீடு
transliteration: vīdu
meaning: house
pronunciation: vee-du
example_sentence: அவன் வீடு பெரியது.
example_sentence_transliteration: avaṉ vīdu periyatu.
example_sentence_translation: His house is big.
---
word: புத்தகம்
transliteration: putthagam
meaning: book
pronunciation: puth-tha-gam
example_sentence: நான் ஒரு புத்தகம் வாசிக்கிறேன்.
example_sentence_transliteration: nāṉ oru putthagam vācikkiṟēṉ.
example_sentence_translation: I am reading a book.
---
word: பூ
transliteration: pū
meaning: flower
pronunciation: poo
example_sentence: இந்த பூ நறுமணமுள்ளது.
example_sentence_pronunciation: in-tha poo na-ru-ma-na-mul-la-dhu.
example_sentence_translation: This flower has a fragrance.
---
word: நாய்
transliteration: nāy
meaning: dog
pronunciation: naai
example_sentence: நாய் வீட்டு வாசலில் இருகிறது.
example_sentence_pronunciation: naai veettu vaa-sa-lil i-ru-ki-radhu.
example_sentence_translation: The dog is at the doorstep.
---
word: நதி
transliteration: nathi
meaning: river
pronunciation: na-dhi
example_sentence: நதி அமைதியாக ஓடுகிறது.
example_sentence_pronunciation: na-dhi a-mai-dhi-yaa-ga o-du-ki-radhu.
example_sentence_translation: The river flows calmly.
---
word: பள்ளி
transliteration: paḷḷi
meaning: school
pronunciation: pal-li
example_sentence: மாணவர்கள் பள்ளிக்குச் செல்கிறார்கள்.
example_sentence_pronunciation: maa-ṇa-var-gal pal-li-kku sel-gi-raa-rgal.
example_sentence_translation: The students are going to school.
---
word: மரம்
transliteration: maram
meaning: tree
pronunciation: ma-ram
example_sentence: அந்த மரம் பெரியது.
example_sentence_pronunciation: an-tha ma-ram pe-ri-ya-dhu.
example_sentence_translation: That tree is big.
---
word: கண்ணாடி
transliteration: kaṇṇāṭi
meaning: mirror
pronunciation: kan-naa-di
example_sentence: நான் கண்ணாடியில் பார்த்தேன்.
example_sentence_pronunciation: naan kan-naa-di-yil paar-theyn.
example_sentence_translation: I looked in the mirror.
---
word: கடை
transliteration: kaṭai
meaning: shop
pronunciation: ka-dai
example_sentence: அவன் கடைக்குச் சென்றான்.
example_sentence_pronunciation: a-van ka-dai-kku sen-raan.
example_sentence_translation: He went to the shop.
---
word: நேரம்
transliteration: nēram
meaning: time
pronunciation: ne-ram
example_sentence: இப்போது நேரம் அதிகமாக உள்ளது.
example_sentence_pronunciation: ip-po-thu ne-ram a-dhi-ga-maa-ga ul-la-dhu.
example_sentence_translation: It is quite late now.
